<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CobraStatistics</title>
    <link>/index.xml</link>
    <description>Recent content on CobraStatistics</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Vasaloppet 2017</title>
      <link>/2017/03/vasaloppet-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/03/vasaloppet-2017/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;material-och-förberedelser&#34;&gt;Material och Förberedelser&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Börjar med att kortfattat gå igenom utrustningen. Skidor, pjäxor och bindningar köpte jag som ett paket för ca 4000 kronor på XXL, stavar ingick märkligt nog inte i paketet och fick köpas till för 800 kr. Ytterligare kostander som mössa och handskar tillkom också men då de kan användas i fler syften än skidåkning räknar jag inte med dem i totalkostnaden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Träningen inför loppet påbörjades i oktober då jag anslöt mig till Sya skidklubbs vasaloppsträningar. Klubben arrangerar två träningspass varje vecka men jag nöjde mig med att bara träna på onsdagar. Träningarna hölls i upplysta och backiga delar av Sya skidstadion som ligger ett par mil söder om Linköping. Passen var 90 minuter långa och bestod av en mix av styrka, uthållighet och teknik. Burpees och backintervall var vanliga moment under träningarna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;På vasaloppetshemsida läste jag att man bör ha åkt mellan 30-50 mil innan loppet för att kunna njuta av loppet, så i slutet av december slutade jag gå på träningarna för att istället fokusera på skidåkning. Då det knappt snöade någonting i vintras så skedde nästan all åkning på konstsnö i någon av de närliggande skidklubbarnas konstsnöbanor. Banorna fanns i Vreta, Hackefors och Sya var oftast omkring 2 km trots de usla förutsättningarna med plusgrader. Oftast åkte jag mellan 15-20 km per skidpass vilket motsvarade omkring 90 minuter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utöver de vanliga träningspassen åkte jag även xl byggslingan och Vreta skimaraton för att dels känna på att tävla men även få känna på lite längre distanser. Båda loppen är även seedningsgrundande för Vasan. XL byggslingan gick ganska bra och jag fick en tid på 3:08 vilket gjorde att jag fick en startplats i led 8 på vasaloppet som är ungefär i mitten av alla startande. Vreta skimaraton var värre än vasaloppet. Det var skitdåligt före, jag hade skitdålig valla (ingen valla alls) och alla mina träningsbuddies ställde in så jag fick åka själv vilket gav dålig pepp. Tror jag fick en tid på 3:43.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sammanfattningsvis så köpte jag skidor och tillbehör för ca 5000 kr, åkte sammanlagt 33 mil skidor och seedade upp mig till mitten av startfältet.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;vasaloppet&#34;&gt;Vasaloppet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Loppet var söndagen 5 mars och vi, 100 åkare från Sya och LSK, anlände med buss i Malung där vi sov i en gymnastiksal. För att alla skulle hinna äta frukost och få ordning på sina grejer innan starten kl 08 i sälen, så tändes ljuset i gymnastiksalen redan kl 03 på morgonen och bussen till Sälen avgick 04:20 om jag inte minns fel. Bussresan till Sälen tog ca en timma och väl framme vid starten var det kö in till respektive startled. I mitt startled, 8an, köade jag ca 30 minuter och då fick jag ändå en plats nästan längst fram i min fålla då det var hela 50 spår i bredd! Det fortfarande var lång tid kvar till start så lämnade jag mina skidor i det spår med minst åkare framför i och gick tillbaka till bussen för att relaxa fram tills starten klockan 8.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När startskotten small tog det full direkt alla höll ett bra tempo ända fram till den långa branta backen där det tog tvärstopp. Väl i backen stod det nästan still och man fick ibland bara stå och häng apå stavarna för att inte glida bakåt. Folk trampade runt hejvilt med sina skidor så man fick verkligen akta sina stavar så ingen trampade av dem eller pajjade trugan. I den mån det gick försökte jag alltid hålla stavarna mellan mina egna skidor för att skydda dem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När jag väl tagit mig upp för  monsterbacken var jag svettig och astörstig och började nojja över att jag druckit för lite så jag stannade och drack ur mitt vätskebälte och tog av mig buffen jag hade runt halsen. Fick råångest av att se typ 300 åkare passera förbi mig under denna korta vätska paus och jag sa till mig själv att jag jag aldrig mer ska slarva med vätska innan något lopp och bara dricka i vätskakontrollerna, vilket jag gjorde resten av loppet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spåret slingrade sig genom fantastiska landskap och jag kände mig pigg och fräsch och kunde verkligen njuta av loppet. Men efter ca 3-4 mil började saxandet i backarna ta ut sin rätt på mina ljumskar som blev allt mer slitna. I de sista backarna innan evertsberg var jag så trött på alla sölkorvar som blockerade alla spår så jag tog ett eget spår o köttade på uppför backen. Det gick skitbra ända till jag fick kramp i ljumskarna och sölkorvarna åkte om mig igen när jag stod och knaprade i mig mina antikramptabletter som jag köpt dagen innan. Tabletterna gjorde susen nästan med en gång, eller om det var pausen som gjorde susen, något var det iallafall. I Evertsberg var jag jävligt less på det här loppet och jag tänkte mest på att jag endast åkt halva och redan fått kramp, good game&amp;hellip; Jag tog en längre paus och tryckte i mig 5 bullar, några koppar blåbärssoppa och lite energidryck innan jag gav mig av igen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Efter evertsberga följde några  riktigt tunga backar men efter ett par km planade det ut och ytterligare en liten stund senare blev det rena slalombackarna nedför. Det var massor av branta, snabba, skitroliga backar gång på gång och det kändes som de aldrig tog slut. När det väl började gå uppför igen var man så utvilad efter all utförsåkning att dem inte alls var särskilt tunga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nedförsbackarna tog  trots allt slut och uppförbackarn började återigen äta på mina ljumskar och jag fick kramp igen. Käkade några tabletter ochd det gick över som tur var. I oxberg var jag ganska trött och hade noll koll på tiden men där överhörde jag en konversation mellan två andra åkare där den ena sa &amp;ldquo;Om vi snabbarpå lite hinner vi på under 9 timmar!&amp;rdquo;. Då jäklar blev det fart på mig för över 9 timmar tänkte jag absolut inte åka på. Denna kommentar blev en superinjektion och gav massor av ny energi som räckte nästan hela vägen in i mål.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var en otroligt härlig känsla att staka fram på upploppet med målet i sikte och målet närmaste sig för varje stavtag. När jag väl gled över mållinjen och tittade upp på klockan visar det sig att jag inte åkt på strax under 9 timmar som jag trodde, utan jag har åkt på 8:08! Jag blev både glad och överaskad av tiden och insåg att antagligen måste hört fel angående tiden i Oxberg, lol.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sammanfattning&#34;&gt;Sammanfattning&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Trots att det blev en ganska dyr historia med utrustning, anmälningsavgifter, åkavgifter, transport- och boendekostnader var det värt varända öre. All träning inför loppet gjorde också att jag inte haft min vanliga depp-period som brukar infinna sig under vinterhalvåret. Antagligen beror det på att jag tillbringat många vardagskvällar och helger utomhus i skidspåret istället för att vara inomhus och grottat ner mig i nån serie. Förutom krampen i ljumskarna får jag säga att själva loppet var en häftig och rolig både upplevelse och utmaning. Jag längtar redan till Vasaloppet 2018.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;mellantider&#34;&gt;Mellantider&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Split&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Klockan&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Tid&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Sträcktid&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;min/ km&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;km/h&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Plac.&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Smågan&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;09:22:40&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;01:22:40&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;01:22:40&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;07:31&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;7.98&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;7804&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Risberg&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;11:17:36&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;02:24:41&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;01:02:00&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;04:47&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;12.58&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;760&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Mångsbodarna&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;10:24:41&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;03:17:36&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;52:54&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;04:49&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;12.47&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;76&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Evertsberg&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;12:28:37&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;04:28:37&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;01:11:01&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;05:56&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;10.14&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;76&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Oxberg&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;13:48:11&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;05:48:11&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;01:19:33&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;05:19&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;11.31&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;77&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Hökberg&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;14:37:04&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;06:37:04&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;48:52&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;05:26&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;11.05&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;75&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Eldris&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;15:27:04&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;07:27:04&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;50:00&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;05:01&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;12.00&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;75&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Förvarning&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;16:04:45&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;08:04:45&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;37:41&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;04:27&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;13.53&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;-&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Mål&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;16:08:04&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;08:08:04&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;03:18&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;06:38&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;9.06&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;7433&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Odds: Leicester vs Manchester united</title>
      <link>/2017/02/odds-leicester-vs-manchester-united/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/02/odds-leicester-vs-manchester-united/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Got inspiration from &lt;a href=&#34;https://plus.maths.org/content/understanding-uncertainty-football-crazy/&#34;&gt;https://plus.maths.org/content/understanding-uncertainty-football-crazy/&lt;/a&gt; and calculated goalprobabilities for todays game. Im using averages from &lt;a href=&#34;http://www.soccerstats.com/trends.asp?league=england&#34;&gt;http://www.soccerstats.com/trends.asp?league=england&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;manchester-united-attack-and-defense&#34;&gt;Manchester united attack and defense&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Attacking away

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Average away goals: 1.45&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;League avg. away goals: 1.24&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Attacking strength: 1.45 / 1.24 = 1.169&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Defending away&lt;br /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Average away conceded: 1.09&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;League avg. away conceded: 1.61&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Defensive weakness: 1.09 / 1.61 = 0.677&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Manchester united scores almost 17 percent more goals then league average during awaygames. They conceed 32 percent less goals then league average during awaygames.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;leicester-attack-and-defense&#34;&gt;Leicester attack and defense&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Attacking home

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Average home goals: 1.45&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;League avg. home goals: 1.24&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Attacking strength: 1.45 / 1.24 = 1.169&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Defending home&lt;br /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Average home conceded: 1.18&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;League avg. home conceded: 1.24&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Defensive weakness: 1.18 / 1.24 = 0.0.952&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Leicester scores 17 percent more goals then league average during homegames. They conceed 5 percent less goals then league average during homegames.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;expected-goals&#34;&gt;Expected goals&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Manchester United: 1.169 x 0.952 x 1.24 = 1.38&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leicester: 1.169 x 0.677 x 1.61 = 1.27&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;table-of-probabilities&#34;&gt;Table of probabilities&lt;/h4&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;Goals&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;0&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;1&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;2&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;3&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;4&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;5&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Manchester united&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.25&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.35&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.24&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.11&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.04&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.01&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Leicester&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.28&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.36&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.23&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.03&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0.01&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Table:Probabilities were calculated with &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Poisson_distribution&#34;&gt;Poissons distribution&lt;/a&gt; function.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This looks like a tie game. Proboability for 1-1 is 0.36 x 0.35 = 0.126 (12.6%) and the probability for any tie is 0.27 (27%).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;EDIT: The game ended 0-3&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Create a blog with Rstudio and Hugo</title>
      <link>/2017/02/create-a-blog-with-rstudio-and-hugo/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 13:19:23 +0100</pubDate>
      
      <guid>/2017/02/create-a-blog-with-rstudio-and-hugo/</guid>
      <description>&lt;!-- BLOGDOWN-HEAD --&gt;
&lt;!-- /BLOGDOWN-HEAD --&gt;

&lt;!-- BLOGDOWN-BODY-BEFORE --&gt;
&lt;!-- /BLOGDOWN-BODY-BEFORE --&gt;
&lt;p&gt;This is a step by step tutorial on how to make your own blog with Rstudio and Hugo.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;step-one-create-github-account&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Step one: Create github account&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sign up on &lt;a href=&#34;https://github.com/&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;https://github.com/&lt;/a&gt;. Github will be used as a host for your website and your profilename on github will be in the url-adress for your site, so choose your github-name wisely because you will not be able to change it.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;step-two-install-blogdown-and-hugo&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Step two: Install blogdown and Hugo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Create a new folder, mine is called ‘rweb’ but you can name it whatever you want, on your computer wich will be your working direktory. Open Rstudio and click on new projekt and then choose existing directory wich will be the new folder you just created.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Next is installing blogdown and Hugo and setting your working directory. Dont forget to change to your own path in ‘setwd()’ if you copy the code below.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;install.packages(&amp;quot;blogdown&amp;quot;)
install_hugo(version = &amp;quot;latest&amp;quot;, use_brew = T, force)
setwd(&amp;quot;C:/Users/Konrad/rweb&amp;quot;)&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Troubles? if not continue to next step, else run ‘install.packages(“evaluate”)’, it might clear up some errors.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;step-three-create-two-repositories&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Step three: Create two repositories&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;open &lt;a href=&#34;https://github.com/&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;https://github.com/&lt;/a&gt; and log on to your profile. Click on ‘+’ in the upper-right corner and choose New repository which &lt;em&gt;must&lt;/em&gt; have the same name as your github account. Click the little box wich says “Initialize this repository with a README” above the green ‘Create repository’ button. Click on the green button.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do the same procedure once again to make the second repository. This one you can call whatever you want. I called mine ‘blog’.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;step-four-clone-your-repository&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Step four: Clone your repository&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;If you dont allready have git bash istalled you can download it from &lt;a href=&#34;https://git-for-windows.github.io/&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;https://git-for-windows.github.io/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Go to your second github repository and click on *Clone or download’ and copy the URL-adress. Open git bash and type the following code which creates a clone of the repository on your computer. Unix commands is used in git bash and here is a useful cheatcheet &lt;a href=&#34;http://mally.stanford.edu/~sr/computing/basic-unix.html/&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;http://mally.stanford.edu/~sr/computing/basic-unix.html/&lt;/a&gt;, look specifically under ‘Directories’.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;# Use pwd to see were you are standing right now.
pwd

# Use cd to navigate to your working directory. Mine is called &amp;#39;rweb&amp;#39;.
cd rweb # you can go through several folders att once, ex: cd Users/yourname/newfolder

# when you are standing in your working directory type &amp;#39;git clone&amp;#39; and paste the url from your second repository.
git clone &amp;#39;repository-url&amp;#39;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Now there should be a new folder, named after your second repository, in your projectfolder.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;step-five-create-website-locally&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Step five: Create website locally&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Open your R-project file and change working directory to your new cloned folder inside your current working directory. The next step requires your working directory (e.g. cloned folder) to be empty, therefore move the README-file temporarely out of your cloned folder.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;library(blogdown)
setwd(&amp;quot;path-to-your-cloned-fodler&amp;quot;)
new_site() # only run this once&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Now you should see your new website in the viewer window and also a hello-world.rmd file poped up. Now stop the session before proceeding to the newxt step. The is a stopsign in the top-right corner of your console-window.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;step-six-deploy-your-website&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Step six: Deploy your website&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Open git bash and type the following code.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;# Navigate to your cloned folder with cd if you not allready in it.
cd clonedfolder

# Remove the public with following code (public will ge regenerated again, no worries)
rm -rf public

# Kind of cloning your first repository to  a new public folder. Change &amp;#39;username&amp;#39; to your own username before running the code.
git submodule add -b master git@github.com:username/username.github.io.git public&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Run the serve_site() function in Rstudio to regenerate all files that whree deleted in previous step.&lt;/p&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;serve_site()&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;step-seven-deploy-your-website-on-github&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Step seven: Deploy your website on github&lt;/h3&gt;
&lt;pre class=&#34;r&#34;&gt;&lt;code&gt;# navigate to the public folder
cd public

# adding changes to git
git add -A

# comment what changes have been done
git commit -m &amp;quot;your-message-whithin-the-citationmarks&amp;quot;

# Pushing your lokal website live on internet
git push origin master&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Whithin a couple of minutes your website is hosted at &lt;a href=&#34;https://yourusername.github.io/&#34; class=&#34;uri&#34;&gt;https://yourusername.github.io/&lt;/a&gt;. Yay!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>